# Сервис просмотра зарплаты и даты следующего повышения

Этот REST-сервис позволяет сотрудникам просматривать свою текущую зарплату и дату следующего повышения. Для обеспечения безопасности реализован механизм аутентификации с использованием токенов.

## Запуск сервиса

1. Убедитесь, что у вас установлены необходимые зависимости.

~~~
Bash
poetry install
~~~

2. Запустите сервер с помощью команды:

~~~
Bash
uvicorn app:app --reload
~~~

Сервер будет доступен по адресу http://localhost:8000.

3. Запуск тестов:

~~~
Bash
pytest -q
~~~

## Взаимодействие с сервисом

### 1. Получение токена

1. Откройте http://localhost:8000 в веб-браузере.
2. Введите ваш логин и пароль в соответствующие поля. Для тестирования можно использовать ЛОГИН: bob, ПАРОЛЬ: 123.
3. Нажмите кнопку "Submit".
4. Если логин и пароль верны, вы увидите страницу с вашим токеном.

### 2. Просмотр зарплаты и даты следующего повышения

1. Нажмите кнопку "Get salary", сгенерированный токен автоматически будет добавлен в окно ввода токена, при изменении данного токена или истечение 10 секунд доступ не будет предоставлен.
2. Если токен действителен, вы увидите страницу с вашей текущей зарплатой и датой следующего повышения.

Примечание: Токен действителен в течение 10 секунд после получения. Если вы не успели просмотреть зарплату и дату повышения за это время, вам необходимо получить новый токен.

## Безопасность

Для обеспечения безопасности реализован следующий механизм:

1. Пользователь аутентифицируется с помощью логина и пароля.
2. После успешной аутентификации генерируется уникальный токен, действительный в течение ограниченного времени (10 секунд в данной реализации).
3. Токен должен быть предъявлен при запросе данных о зарплате и дате следующего повышения.
4. Сервер проверяет действительность токена и выдает запрашиваемые данные только в случае, если токен валиден.

Таким образом, реализован механизм, при котором каждый сотрудник может просматривать только свою зарплату и дату следующего повышения, а доступ к этим данным защищен временными токенами.


## Для работы из контейнера

~~~
Bash
docker build -t salary-service -f Dockerfile.txt .
docker run -p 8000:8000 salary-service
~~~

из контейнера некорректно отображается время жизни токена, не успел пофиксить.